---
title: >-
    شمارهٔ ۲۹
---
# شمارهٔ ۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن تنی را که مو به موی شکنج زلفت بتاب دارد</p></div>
<div class="m2"><p>خوش آن دلی را که آرزوی خیال رویت کباب دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سواد زلفت که جز دل آزاری از خم وی کسی ندیده</p></div>
<div class="m2"><p>مگر نداند که بر غریبان پناه دادن ثواب دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گناه ما را چرا نپرسی بتاز چابک سوار نازت</p></div>
<div class="m2"><p>که بهر قتل ضعیف حالان همیشه پا در رکاب دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلم ننالد ز غمزه او وزان ستمهای بی‌حسابش</p></div>
<div class="m2"><p>تو خود بگویش که ای ستمگر ستم هم آخر حساب دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سرشک چشمان گواه عاشق اگر نباشد بگو نباد</p></div>
<div class="m2"><p>کسی شد تشنه محبت کی التفاتی به آب دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هزار قاصد ز چشم پر تب برت فرستم ز آه شب</p></div>
<div class="m2"><p>دمی نگویی سیاه روزی ز من امید جواب دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بهر که دیدم ز باغ وصلت گل مرادش به جیب دامن</p></div>
<div class="m2"><p>به غیر(صامت) که از فراقت مدام چشم پرآب دارد</p></div></div>